{
    "question": "1.apa yang dimaksud dengan gelombang ??    2.suatu gelombang panjangnya 0,5 cm dan cepat rambatannya 75 m/s berapakah frekuensinya ???",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. gelombang adl getaran yg merambat pada suatu medium<br>2. v = f x lamda<br>\u00a0\u00a0  f = v/ lamda<br>\u00a0\u00a0  f = 75/ 5 10^-3<br>\u00a0\u00a0  f = 15 x 10^3<br>\u00a0\u00a0 f = 15000 Hz<br><br>lamda= panjang gelombang<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dua-mobil-a-dan-b-massanya-sama-masing-masing-bergerak-dengan-ke-185",
            "question": "Dua mobil A dan B massanya sama, masing masing bergerak dengan kecepatan 2 m/s dan 4m/s. hitung perbandingan energi kinetik mobil a dan b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "EKa=1/2 ( m\u00d7v\u00b2)<br>EKb = 1/2 (m\u00d7v\u00b2<br><br>EKa/EKb = 1/2\u00d7 2\u00b2 / 1/2\u00d74\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 : 8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 : 4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-cincin-emas-di-masukann-ke-dalam-wadah-nyg-berisi-aircinc-980",
            "question": "sebuah cincin emas di masukann ke dalam wadah nyg berisi air.cincin emas tersebut mendapat gaya angkat dari air sebesar 0,00196 N.Apabila massa jenis emas 19.300 kg/m\u00b3.massa jenis emas tersebut sebesar...gram",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :<br>F = 0,00196 N<br>p= 19.300 kg/m^3<br>massa emas ..?<br><br>ingat p = m/v ,dimana massa/ volume ,satuan massa adalah kg,sedangkan untuk volume m^3<br><br>maka dapat di simpulkan<br>p = 19300 kg / 1m^3<br>maka massa = 19.300 kg :)\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0maaf kalau salah pemahaman<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-balap-memiliki-gaya-10000n-yang-dikerjakan-oleh-mes-755",
            "question": "sebuah mobil balap memiliki gaya 10.000N yang dikerjakan oleh mesinnya dan total hambatan oleh gesekan angin dan jalan adalah 2.000N. Jika percepatan mobil adalah 2m/s2, hitung massa mobil balap itu (dalam kg)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F = m.a<br>10.000 N = m . 2 m/s^2<br>10.000 N/2 = m<br>5000 kg = m :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-waktu-2-menit-terjadi-600-kaii-getaran-berapa-aberapa-peri-266",
            "question": "Dalam waktu 2 menit terjadi 600 kaii getaran berapa    A.berapa periode getarannya\r\n B.frekuensi getaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 menit = 120detik<br><br>A) Periode (T) = waktu/jumlah getaran = 120/600 =\u00a0 0.2<br><br>B) Frekuensi (F) = jumlah getaran/waktu = 600/120 = 5<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. .amplitudo (A) = 0.2<br>b. frekuensi =5hz<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-3-contoh-gaya-besar-2-sebutkan-3-contoh-merugikan-232",
            "question": "1. sebutkan 3 contoh gaya besar\u00a0    2. sebutkan 3 contoh merugikan \r\n3. sebutkAN 3 contoh gaya gesekan \r\n4. semakin kasar permukaan suatu benda maka gaya gesekannya semakin......?\r\n5.sebutkan 3 contoh gesejan yg menguntungkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n<span>no. 3 aja <br>a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Alat\npengasah pisau dapat menanjamkan pisau</span>\n<span>\n<span><br>b.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Permukaan\njalan raya dibuat kasar, agar mobil tidak tergelincir sewaktu bergerak.</span> <br><span></span><span><span>c. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span>Ban\nkendaraan menjadi halus karena adanya gesekan dengan jalan.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2.gaya yang merugikan\u00a0<br>c0ntoh :<br>a. gaya gesekan yang terjadi antara kopling dengan mesin mobil menimbulkan panas yang berlebihan sehingga mesin cepat rusak.<br>b. gaya gesekan antara ban mobil dengan jalan<br>c. gaya gesekan antara mobil dengan angin\u00a0yang dapat menghambat jalanya mobil<br><br>3.contoh gaya gesekan<br>a. gesekan antara\u00a0kaki dengan permukaan jalan<br>b. gaya gesekan pada rem<br>c. gesekan ban mobil dengan jalan<br><br>4.gesekanya\u00a0semakin besar<br><br>5. contoh gesekan yang menguntungkan\u00a0<br>a. gesekan antara\u00a0kaki dengan permukaan jalan<br>b. gaya gesekan pada rem<br>c. gesekan ban mobil yang kasar\u00a0dengan jalan yang dibuat licin.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suruh-buat-contoh-soal-rumus-rumus-fisika-dan-jawabannya-kelas-962",
            "question": "Suruh buat contoh soal rumus-rumus fisika dan jawabannya\u00a0 kelas 7    \u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u00b2\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>\nJarum panjang sebuah jam mempunyai panjang 6 cm. Tentukan vektor \nkecepatan rata-rata ujung jarum tersebut dalam interval waktu 20 menit \ndari angka 12 ke angka 4. Nyatakan dalam sistem koordinat, di mana sumbu\n x ke arah angka 3 dan sumbu y ke arah angka 12.\n<span>\n<br></span>\n<span>\nr1\u00a0= 6j cm</span>\n<span>\nr2\u00a0= (6 cos 30\u00b0 i+ 6 sin 30\u00b0 j) cm</span>\n\n= (3\u221a3 i + 3 j) cm\n\nVektor perpindahan:\n<span>\n\u2206r = r2\u00a0\u2013 r1\u00a0= = 3\u221a3 i + (3 \u2013 6) j</span>\n\n= (3 \u221a3 i \u2013 3 j) cm\n\nKecepatan rata-rata\n<span>\nVr= \u2206r\u00a0= (3\u221a3\u00a0 i \u2013 3 j) cm<br>\n\u2206t\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 20 menit</span>\n\n= (0,15 \u221a3 i \u2013 0,15 j) cm/menit\n\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-aku-jawab-nya-donk-plisss-nihh-soalnya-torsi-yan-978",
            "question": "Tolong bantu aku jawab nya donk.. plisss    nihh soalnya::\r\nTorsi yang bekerja pada silinder pejal yang massanya 0,5 kg dengan jari-jari 12 cm adalah 3,6 x 10-2. Tentukan percepatan sudut yang dialami silinder tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket : Torsi : 3,6 x 10-2 Nm , M : 0,5 Kg , r : 12cm = 0,12 m<br>jawab : I : 1/2 M.R2<br>I : 1/2 . 0,5 . 0,12^2<br>\u00a0\u00a0 : 3,6 x 10^-3 <br>T = I. percepatan sudut<br>3,6 x 10^-2 = 3,6 x 10^-3 x percepatan sudut<br>percepatan sudut = 3,6 x 10^-2 : 3,6 x 10^-3 =\u00a0 10 rad/s^2 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "denibagusherman-wili-dan-andre-bermain-tarik-tambangdeni-dan-b-709",
            "question": "deni,bagus,herman wili dan andre bermain tarik tambang.deni dan bagus berada di sebelah kiri dengan gaya masing-masing 160 N dan 300N. adapun herman ,willi,dan andre berada di sebelah kanan yng masing-masing gayanya 200N,150N,dan 50N. berapakah perpaduan gaya-gaya mereka da kemana arahnya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "160+300=460<br>200+150+50=400<br>460-400=60 ke arahherman wili, andre\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "F (1) = 160 N + 300\u00a0N = 460 N<br>F (2) = 200 N + 150 N + 50 N = 400 N<br>R = 460 - 400 = 60 N ke kiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-jatuh-tanpa-percepatan-awal-dari-ketinggian-12-meter-520",
            "question": "sebuah benda jatuh tanpa percepatan awal dari ketinggian 12 meter berapakah kecepatan benda saat berada pada ketinggian 7 meter dari tanah gravitasi = 10 m/s\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik h1 = 12 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 h2 = 7 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 g = 10 m/s<br>Dit V saat h = 7 m<br>jawab.<br>v =\u00a0\u221a\u00a02 .\u00a0g .\u00a0\u0394h<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 2 .10 . (12-7)<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 5 . 5<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 25<br>\u00a0 = 5 m/s<br><br>jadi kecepatanya 5 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-di-perlukan-untuk-membuat-chip-komputer-perkirakan-363",
            "question": "silikon murni di perlukan untuk membuat chip komputer. perkirakan metode pemisahan campuran yang dapat di lakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yang telah di buat menjadi chip komputer tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "direduksi dengan karbon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}